\chapter{Zasady ogóle}

\section{Wstęp}

Armie graczy składają się z wojowników reprezentowanych na polu bitwy przez modele. Każdy model jest opisany szeregiem statystyk takich jak jego umieścić walki, strzelania, szybkość ruchu. Modele tworzą razem odziały składające się ze zwykłych wojowników, dowódców i czasami chorążych lub doboszy. W swoich armiach gracze dysponują potężnymi wojownikami którzy działają samodzielnie na polu walki. Nazywamy ich Modelami Pojedynczymi.  Więcej szczegółów poznasz w rozdziale \ref{link_jednostki}

\subsection{Rzucanie kościami}
W grze wszystkie rzuty wykonuje się kościami dwudziestościennymi w skrócie nazywanymi k20. Jeśli wyniki na kostce jest równy zmodyfikowanej wielkości testowanego atrybutu nazywamy to \textbf{Krytycznym sukcesem} albo \textbf{Krytykiem} jego efekt zależy od wykonywanego testu i jest opisane szczegółowo w konkretnych przypadkach. 

\subsection{Mierzenie odległości}
W grze możliwe jest wykonywanie pomiarów odległości w dowolnym momencie gry. 

\section{Testy}

Wszystkie rzuty w grze wykonuje się przy pomocy kostek dwudziestościennych (k20).

\subsection{Testy atrybutów} wykonuje się po przez rzut k20, wyniki rzutu musi być mniejszy bądź równy wartości zmodyfikowanego atrybutu aby test został uznany za zdany. 

\subsection{Testy przeciwstawne} wykonuje się po przez rzut k20, wynik rzutu musi być mniejszy bądź równy wartości zmodyfikowanego atrybutu który testujemy i większy od rzutu przeciwnika. W przypadku wyrzucenia równego wyniku na kostkach, gracze porównują wartość zmodyfikowanego atrybutu. Gracz z większym zmodyfikowanym atrybutem wygrywa Test przeciwstawny. Jeśli to dalej nie rozstrzyga o wyniku należy powtórzyć rzut. 

\subsubsection{Test Inicjatywy} jest Testem przeciwstawnym umiejętności Siła Umysłu dowódcy armii. 

\subsection{Testy pancerza} wykonuje się po przez rzut k20 na atrybut Zbroja zmodyfikowany przez siłę broni. Jeśli wynik rzutu będzie mniejszy bądź równy zmodyfikowanej wartości atrybutu Zbroi gracz zdał test i model \underline{nie} otrzymuje obrażeń.

\section{Jednostki}
\label{link_jednostki} 

\subsection{Klasyfikacja jednostek}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Model pojedynczy} \index[t]{Model pojedynczy} \label{sec:link_jednostki_model_pojedynczy} - model który może poruszyć się po polu bitwy samodzielnie.
    \item \textbf{Odział} \index[t]{Odział} \label{sec:link_jednostki_odzial} - grupa modeli pod dowództwem jednego modelu.
    Dodatkowe zasady wszystkie
    \begin{itemize}
        \item Modele z oddziały muszą znajdować się w promieniu 5" od dowódcy
        \item Wszystkie modele w oddziale wykonują takie same akcje.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Kawalerzyści} \index[t]{Kawalerzyści} \label{sec:link_jednostki_Kawalerzysci}  - modele które poruszają się po polu bitwy na grzbiecie wierzchowców. Wierzchowiec i jeździć są integralną jednostką i posiadają jeden zestaw statystyk.
    \item \textbf{Rydwan} \index[t]{Rydwan} \label{sec:link_jednostki_Rydwan} - 
\end{itemize}

\subsection{Profil jednostki}
Profil składa się z

\begin{itemize}
    \item Nazwy
    \item Klasyfikacji: \textit{Model Pojedynczy / Jednostka / Kawalerzysta / Rydwan}
    \item Statystyki jednostek
    \begin{itemize}
    	\item \textbf{Ruch} \textit{R} \index[t]{Ruch} \label{sec:link_jednostki_R} - ilość cali o którą może poruszyć się jednostka 
    	\item \textbf{Walka wręcz} \textit{WW} \index[t]{Ruch} \label{sec:link_jednostki_WW} - poziom wyszkolenia do walki wręcz
    	\item \textbf{Umiejętności strzeleckie} \textit{US} \index[t]{Umiejętności strzeleckie} \label{sec:link_jednostki_US} - poziom wyszkolenia w walce strzeleckiej
    	\item \textbf{Akcje}  \textit{A} \index[t]{Akcje} \label{sec:link_jednostki_A} - ilość akcji które model może wykonać w jednej turze.
    	\item \textbf{Sprawność fizyczna} \textit{SF} \index[t]{Sprawność fizyczna} \label{sec:link_jednostki_SF} - atrybut stanowiący poziom trudności podczas wszystkich testów fizycznych, stanowi ilość obrażeń jakie zadaje się bronią białą. 
    	\item \textbf{Siła umysłu}  \textit{SU} \index[t]{Siła umysłu} \label{sec:link_jednostki_SU} - atrybut  stanowiący poziom trudności podczas wszystkich testów czarów, przeciwdziałania czarom etc.
    	\item \textbf{Zbroja}  \textit{Z} \index[t]{Zbroja} \label{sec:link_jednostki_Z} - wykorzystywana jest do modyfikowania poziomu trudności testów obrażeń. 
    	\item \textbf{Rany}  \textit{Ra} \index[t]{Rany} \label{sec:link_jednostki_Ra} - ilość obrażeń jakie jednostka może otrzymać zanim zostanie zabita. 
    	\item \textbf{Dostępność}  \textit{D} \index[t]{Dostępność} \label{sec:link_jednostki_D} - mówi nam ile modeli w jednym oddziale możemy wystawić
    	    \begin{itemize}
    	        \item pojedyncza cyfra (np. 1) oznacza że musimy wystawić dokładnie tyle modeli
    	        \item przedział (np. 4-8) oznacza że możemy wystawić nie mniej niż pierwsza cyfra i nie więcej niż druga cyfra modeli. 
    	    \end{itemize}
    	\item \textbf{Wielkość} \textit{W} \index[t]{Wielkość} \label{sec:link_jednostki_W} - Określa wielkość modelu od 1 (Goblin) do 8 (Latający Pożeracz Dusz).
    	\item \textbf{Koszt}  \textit{K} \index[t]{Koszt} \label{sec:link_jednostki_W} - koszt punktowy wystawienia jednego modelu. 
    \end{itemize} 
    \item Lista umiejętności specjalnych
    \item Lista wyposażenia 
\end{itemize}

\myssection{Przykład profilu}

\begin{table}[h]
\caption{Model pojedynczy}

\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{1}{c}{Nazwa} & \multicolumn{1}{c}{R} & \multicolumn{1}{c}{WW} & \multicolumn{1}{c}{US} & \multicolumn{1}{c}{A} & \multicolumn{1}{c}{SF} & \multicolumn{1}{c}{SU} & \multicolumn{1}{c}{Z} & \multicolumn{1}{c}{Ra} & \multicolumn{1}{c}{D} & \multicolumn{1}{c}{W} & \multicolumn{1}{c}{K} \\ \hline
Wojownik & 4 & 12 & 11 & 2 & 13 & 13 & 10 & 1 & 1 & 2 & 73 \\ \hline
Umiejętności: \\ \hline
Wyposarzenie: \\ \hline
\end{tabular}

\end{table}

\begin{table}[h]
\caption{Odział}

\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{1}{c}{Nazwa} & \multicolumn{1}{c}{R} & \multicolumn{1}{c}{WW} & \multicolumn{1}{c}{US} & \multicolumn{1}{c}{A} & \multicolumn{1}{c}{SF} & \multicolumn{1}{c}{SU} & \multicolumn{1}{c}{Z} & \multicolumn{1}{c}{Ra} & \multicolumn{1}{c}{D} & \multicolumn{1}{c}{W} & \multicolumn{1}{c}{K} \\ \hline
Wojownik & 4 & 12 & 11 & 2 & 13 & 13 & 10 & 1 & 4-8 & 2 & 24  \\ \hline
Dobosz & 4 & 12 & 11 & 2 & 13 & 13 & 10 & 1 & 0-1 & 2 & 27 \\ \hline
Dowóddza & 4 & 12 & 11 & 2 & 13 & 13 & 10 & 1 & 1 & 2 & 26 \\ \hline
Umiejętności: \\ \hline
Wyposarzenie: \\ \hline
\end{tabular}

\end{table}

\subsection{Pole widzenia}

\subsubsection{Pieszy}
Pole widzenia pieszego to \ang{180} oznaczone przez gracza na podstawce, chyba że zasady specjalne modelu mówią inaczej

\subsubsection{Kawaleria}
Domyślne pole widzenia kawalerzysty to \ang{360} oznaczone przez gracza na podstawce. 

\subsubsection{Zasłanianie modeli przez inne modele}
Modele o takiej samej lub większej wielkości statystyki zasłaniają model za sobą w linie widzenia. 

\section{Przebieg gry}

\subsection{Rozpoczęcie gry}
Każdy z graczy powinien przygotować swoją armię to jest: modele, miarki, znaczniki, listę armii. Do gry potrzebny jest też teren. Dla dużych bitew preferowany stół ma rozmiary 6 (180cm) na 4 (120cm) stóp, dla małych 4 (120cm) na 4 (120cm) stopy. 

\subsubsection{Wybór sił}

Przed rozpoczęciem gry gracze przygotowują swoją listę armii z listy sił wybranej przez siebie frakcji. Lista armii przeciwników powinna mieć podobną siłę wyrażoną sumą kosztów wybranych jednostek. Gracz musi umieścić na liści armii dokładnie jedną jednostkę z umiejętnością \hyperref[sec:link_uw_general]{Generał}.

Ilość \textbf{jednostek wyposażonych w broń strzelecką} jest ograniczone do 1/3 punktów całej armii. 

\textbf{Przykład} Dla listy o wartości 1000p tylko 333 mogą stanowić jednostki wyposażone w broń strzelecką.   

Liczebność \textbf{Modeli Pojedynczych} ograniczona jest w liści armii do ilości Jednostek w liście. 

\subsubsection{Przygotowanie pola gry}
Pole walki rzadko kiedy bywa bezkresną równią, dla tego na stole do gry można umieścić elementy terenu takie jak lasy, krzewy, budynki, wzgórza itp. Oczywiście nie wszyscy mogą mieć łatwy dostęp do tego typu akcesorii. Można je spokojnie zamienić "terenem improwizowanym" to jest książki świetnie udają wzgórza, kawałek materiału świetnie zastąpi las.

\subsubsection{Strefa rozstawianie} to obszar w którym gracze mogą wystawić swoje jednostki, obejmuje on prostokąt od krawędzi wybranej i głębokości 12 cali. 

\subsubsection{Rozstawienie}
Do określenia kolejności rozstawiania jednostek wykonuje się Test Inicjatywy. Gracz który wygrał może wybrać który z gracz ma pierwszy wystawić swoją pierwszą jednostkę, potem przeciwnik wystawia swoją jedną jednostkę. Ten proces trwa naprzemiennie aż do wyczerpania jednostek wśród graczy. Gracz którzy przegrał może wybrać krawędź po której chce się on chce grać, przeciwnik wystawia się po przeciwnej stronie stołu. 

\subsection{Tura}

Mimo tego że prawdziwa bitwa jest chaotyczna to my jednak podzielimy grę na tury. Jednak tura obejmuje czas aktywacji wszystkich żyjących Jednostek na polu bitwy. 

\subsection{Przed rzutem na Inicjatywę}
Przed wykonaniem rzutu na inicjatywę należy usunąć wszystkie znaczniki "Uaktywniona" oraz innych efektów które kończą się na końcu tury. 

Kolejnym krokiem przez rozpoczęciem tury (rzutem na inicjatywę) jest sprawdzenie czy armia nie jest \hyperref[sec:link_rozbicie]{rozbita}.

\subsubsection{Inicjatywa}

Potem gracze wykonują Test Inicjatywy i przechodzą do Aktywacji jednostek. 

\subsubsection{Aktywacja jednostek}
Gracz którzy wygrał Inicjatywę może wybrać jednostkę która jako pierwsza ma się aktywować - może być to jednostka przeciwnika. Następnie drugi gracz aktywuje swoją jedną jednostkę. Ten proces odbywa się naprzemiennie do aktywacji wszystkich jednostek. Jednostka już raz aktywowana oznaczana jest znacznikiem "Uaktywniona"

\subsection{Koniec gry / Warunki zwycięstwa}
Domyślnie gra trwa 4 tury w tym czasie gracze muszą zrealizować cele scenariuszy. Wygrywa gracz który zdobędzie więcej punktów za zrealizowane cele.  Gra kończy się w momencie kiedy jedna ze stron wejdzie w stan Rozbicia

\subsubsection{Rozbicie}
\label{sec:link_rozbicie}
Armię uważamy za rozbitą kiedy jej stan liczebny zostanie zredukowany do 20\% stanu początkowego listy armii liczonej w punktach. 
\section{Pomiar odległości}
W trakcie gry pomiarów odległości takich jak ruch, zasięgi broni dokonuje się miarką calową. Gracze mogę dokonywać pomiarów odległości w każdym momencie w trackie gry. 

\section{Poruszanie się}
\subsection{Zasady ogólne}
Atrybut Ruch oznacza maksymalna liczbę cali o które może przesunąć się model. Na końcu ruchu model może być zwrócony w dowolonym kierunku. Model może przekroczyć dowolny element terenu który jest o połowę niższy od niego oraz jego szerokość jest o połowe mniejsza od średnicy podstawki bez ponoszenia dodatkowego kosztu. W każdym innym przypadku model musi wykonać akcję Skok. 

\begin{table}[h]
\caption{Trudny teren}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{1}{c}{Type jednostki} & \multicolumn{1}{c}{Zwykły} & \multicolumn{1}{c}{Trudny} & \multicolumn{1}{c}{Nie możliwy do przebycia} \\ \hline
Piechota & pełnym ruchem & połową & nie może poruszać się \\ \hline
Kawaleria & pełnym ruchem & nie może poruszać się & nie może poruszać się \\ \hline
\end{tabular}

\end{table}

\section{Zasięg dowodzenia}
Zasięg dowodzenia oznacza odległość w jakiej muszą znajdować się modele aby mogły być jednym odziałem i udzielać sobie wsparcia.
\subsection{Model pojedynczy}
Modele pojedyncze działają samodzielnie na polu walki, jednak mogą udzielać swojego wsparcia po przez użyczenie swojej wartości SU do testów tej statystyki jeśli znajdują się do 4 cali od dowolnego członka Jednostki.

\subsection{Jednostka z dowódcą}
Jednostka która posiada model \hyperref[sec:link_uw_dowdoca]{dowódcy} musi zachować koherencja w 4 calach od niego.  

\subsection{Jednostka bez dowódcy}
Jednostki które nie mają w swoich szeregach \hyperref[sec:link_uw_dowdoca]{dowódcy} muszą zachować koherencje 4 cali między najdalej oddalonymi modelami w jednostce. 

\section{Walka}
\subsection{Walka wręcz}
Jako walczące wręcz uznajemy wrogie modele jeśli ich podstawki się stykają. Walka odbywa się w sekwencji.
\begin{enumerate}
    \item Atakujący model wykonuje szarżę
    \item Model broniący się deklaruje akcje reakcji: Atak, Unik, Rzucenie czaru, Oderwanie się od przeciwnika
    \item Gracze wykonują Test przeciwstawnych zadeklarowanych akcji.
    \item Gracze rozwiązują akcje zgodnie z wynikiem Testu przeciwstawnego.
    \item Gracz który przegrał wykonuje Test pancerza.
\end{enumerate}

\subsubsection{Kilku atakujących} jednego przeciwnika zyskuje znaczącą przewagę. W trakcie wykonywania testu Walki wręcz model uzyskuje modyfikator \textbf{+1} do swojej statystyki WW za każdego kompana uczestniczącego w tej walce. 

\subsubsection{Ilu przeciwników może atakować jeden model?} Model może być atakowany w walce wręcz przez tyle modeli ile może dość do kontaktu podstawek. 

\subsection{Walka dystansowa}
Walka strzelecka odbywa się w sekwencji
\begin{enumerate}
    \item Atakujący model deklaruje akcję Strzał
    \item Model broniący się deklaruje akcje reakcji: Strzał, Unik, Rzucenie czaru. 
    \item Gracze wykonują Test przeciwstawnych zadeklarowanych akcji.
    \item Gracze rozwiązują akcje zgodnie z wynikiem Testu przeciwstawnego. 
    \item Gracz który przegrał wykonuje Test pancerza.
\end{enumerate}

\subsection{Ściąganie zabity modeli}
Podczas strzelania od jednostki zabite modele ściąga się od strony jednostki strzelającej. 

\subsubsection{Osłona}
Model jest za osłoną jeśli syka się z elementem terenu oraz przynajmniej 20\% modelu jest zakryte przez ten element terenu. Model strzelający do modelu za osłoną otrzymuje modyfikator \textbf{-3} to testu US oraz \textbf{+3} do Testu pancerza

\subsubsection{Strzelanie do walczących wręcz}
Strzelanie do walczących wręcz obarczone jest dodatkowym modyfikatorem \textbf{-6}. Jeśli wyniki rzutu będzie mniejszy niż test Umiejętności strzeleckich -6 to został trafiony wrogi model. Jeśli wyniki będzie z przedziału wartość zmodyfikowanych US - 6 a zmodyfikowanych US został trafiony przyjazny model. 

\textbf{Przykład}